{
    "locations": [
        {
            "geonames_id": 3016078,
            "geonames_details": {
                "country_code": "FR",
                "country_name": "France",
                "lat": 48.68333,
                "lng": 2.13333,
                "name": "Gif-sur-Yvette"
            }
        }
    ],
    "established": 1892,
    "external_ids": [
        {
            "type": "isni",
            "all": [
                "0000 0004 1765 0915"
            ],
            "preferred": null
        },
        {
            "type": "wikidata",
            "all": [
                "Q273604"
            ],
            "preferred": null
        },
        {
            "type": "grid",
            "all": [
                "grid.6390.c"
            ],
            "preferred": "grid.6390.c"
        }
    ],
    "id": "https://ror.org/00hx6zz33",
    "domains": [],
    "links": [
        {
            "type": "website",
            "value": "http://ens-paris-saclay.fr/"
        },
        {
            "type": "wikipedia",
            "value": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure_de_Cachan"
        }
    ],
    "names": [
        {
            "value": "\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure Paris-Saclay",
            "types": [
                "ror_display",
                "label"
            ],
            "lang": null
        },
        {
            "value": "ENS Cachan",
            "types": [
                "alias"
            ],
            "lang": null
        },
        {
            "value": "Normale Sup' Cachan",
            "types": [
                "alias"
            ],
            "lang": null
        }
    ],
    "relationships": [
        {
            "label": "University of Paris-Saclay",
            "type": "parent",
            "id": "https://ror.org/03xjwb503"
        },
        {
            "label": "Centre d'\u00c9conomie de la Sorbonne",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/006shqv80"
        },
        {
            "label": "Institut des Sciences Sociales du Politique",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/03jdg7625"
        },
        {
            "label": "Institutions et Dynamiques Historiques de l'\u00c9conomie et de la Soci\u00e9t\u00e9",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/03p76m698"
        },
        {
            "label": "Laboratoire de Biologie et Pharmacologie Appliqu\u00e9e",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/03njrcx45"
        },
        {
            "label": "Laboratoire de Photophysique et Photochimie Supramol\u00e9culaires et Macromol\u00e9culaires",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/03r7eh527"
        },
        {
            "label": "Laboratory of Quantum and Molecular Photonics",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/01bn5c048"
        },
        {
            "label": "Laboratory of Systems & Applications of Information & Energy Technologies",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/03vam5b06"
        },
        {
            "label": "Laboratoire Universitaire de Recherche en Production Automatis\u00e9e",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/05wjc8a85"
        },
        {
            "label": "Centre de Recherche en Design",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/007y9b339"
        },
        {
            "label": "Laboratoire Lumi\u00e8re, Mati\u00e8re et Interfaces",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/048d5xq24"
        },
        {
            "label": "Laboratoire M\u00e9thodes Formelles",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/00gdtta79"
        },
        {
            "label": "Laboratoire de M\u00e9canique Paris-Saclay",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/01jv2ft75"
        },
        {
            "label": "F\u00e9d\u00e9ration Francilienne de M\u00e9canique - Mat\u00e9riaux, Structures, Proc\u00e9d\u00e9s",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/01bbf9m56"
        },
        {
            "label": "Microscopie Fonctionnelle du Vivant",
            "type": "child",
            "id": "https://ror.org/01sgwka45"
        }
    ],
    "status": "active",
    "types": [
        "education"
    ],
    "admin": {
        "created": {
            "date": "2024-03-14",
            "schema_version": "1.0"
        },
        "last_modified": {
            "date": "2024-03-14",
            "schema_version": "2.0"
        }
    }
}